<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>

<!-- DRAFT_dcat-dk.rdf -->

<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:dcat-ap="http://data.europa.eu/r5r/"
		 xmlns:dcat-ap-dk="https://data.gov.dk/model/profile/dcat-ap-dk"
		 xmlns:dcat-dk="https://data.gov.dk/model/core/dcat-dk"
		 xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/terms/"
		 xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#" 
		 xmlns:cv="http://data.europa.eu/m8g/"
		 xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
		 xmlns:org="http://www.w3.org/ns/org#"
		 xmlns:adms="http://purl.org/adms"
		 xmlns:voag="http://voag.linkedmodel.org/schema/voag#"
		 xmlns:voaf="http://purl.org/vocommons/voaf#">

	<owl:Ontology rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/dcat-dk/">
		<rdf:type rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
		<dc:title>The DCAT-DK Vocabulary</dc:title>		
		<rdfs:label xml:lang="en">The DCAT-DK Vocabulary</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">Vokabular til DCAT-AP-DK</rdfs:label>	
		<rdfs:comment xml:lang="en">Egenskaber til DCAT-AP-DK til anvendelse i dansk fællesoffentlig regi</rdfs:comment>			
		<rdfs:comment xml:lang="en">Properties for DCAT-AP-DK for application in the Danish Public Sector</rdfs:comment>
		<dc:publisher>Digitaliseringsstyrelsen</dc:publisher>
		<adms:status rdf:resource="http://purl.org/adms/status/UnderDevelopment"/>
		<voag:hasApprovalStatus rdf:resource="https://data.gov.dk/concept/core/ApprovalStatus/AwaitingApproval"/>
		<dc:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-08-18</dc:modified>
		<dc:theme>https://form-online.dk/opgavenoegle/16/#16.05.07</dc:theme>	
		<cv:hasLegalResource rdf:resource="https://www.retsinformation.dk/eli/lta/2005/596"/>	
		<cv:hasLegalResource rdf:resource="http://data.europa.eu/eli/reg/2016/679/oj"/>
	</owl:Ontology>

	<rdf:Property rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/dcat-dk/datasetresponsibleorganisation">
		<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty" />
		<skos:prefLabel xml:lang="da">datasætansvarlig organisation</skos:prefLabel>
		<skos:prefLabel xml:lang="da">dataset responsible organisation</skos:prefLabel>
		<skos:altLabel xml:lang="da">dataejer</skos:altLabel>	
		<skos:altLabel xml:lang="da">datasætejer</skos:altLabel>			
		<skos:altLabel xml:lang="da">dataset owner</skos:altLabel>			
		<rdfs:comment xml:lang="en">an organization that is legally accountable for the dataset</rdfs:comment>	
		<rdfs:comment xml:lang="da">organisation der har det juridiske ansvar for datasættet</rdfs:comment>		
		<rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
		<rdfs:range rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/> 			<!-- OBS: Organisation som range ellers andet navn/uri til egenskab? -->		
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/dcat-dk"/>
	</rdf:Property>

	<rdf:Property rdf:about="https://data.gov.dk/concept/core/tasktype/tasktype">
		<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	    <skos:prefLabel xml:lang="en">public administrative task type</skos:prefLabel>	 	  
	    <skos:prefLabel xml:lang="da">forvaltningsopgave</skos:prefLabel>	
		<rdfs:comment xml:lang="en">angivelse af type af opgave, der udføres af offentlige organisationer</rdfs:comment>	
		<rdfs:comment xml:lang="da">specification of task type perfomed by the public administration</rdfs:comment>					
		<rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset" />
		<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>			
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/dcat-dk"/>
	</rdf:Property>

	<rdf:Property rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/dcat-dk/paymentImposedContents">
		<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>	
		<skos:prefLabel xml:lang="da">betalingspålagt</skos:prefLabel>
		<skos:prefLabel xml:lang="en">payment imposed</skos:prefLabel>	
		<rdfs:comment xml:lang="en">specification of whether payment is imposed on the catalogued resource or not</rdfs:comment>
		<rdfs:comment xml:lang="da">angivelse af hvorvidt datasættet er betalingspålagt eller ej. </rdfs:comment>
		<rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
		<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>		
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/dcat-dk"/>
	</rdf:Property>
	
	<rdf:Property rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/dcat-dk/personalDataCategory"> <!-- OBS: Tjek Special ontologien -->
		<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>	
	    <skos:prefLabel xml:lang="en">personal data category</skos:prefLabel>	 	  
	    <skos:prefLabel xml:lang="da">personoplysningskategori</skos:prefLabel>	
		<rdfs:comment xml:lang="en">specification of a relation to specific personal data category</rdfs:comment>	
		<rdfs:comment xml:lang="da">angivelse af en relation til en bestemt personoplysningskategori</rdfs:comment>		
		<rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
		<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>		
	</rdf:Property>

	<rdf:Property rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/dcat-dk/confidentialityType">
		<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>	
	  <skos:prefLabel xml:lang="en">confidentiality type </skos:prefLabel>	 	  
	  <skos:prefLabel xml:lang="da">fortrolighedsgrad </skos:prefLabel>		
		<rdfs:comment xml:lang="en">specification of the extent by which information contained in the resource can be disclosed.</rdfs:comment>		
		<rdfs:comment xml:lang="da">angivelse af i hvilket omfang information indeholdt i et datasæt kan videregives. </rdfs:comment>	
		<rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
		<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>		
	</rdf:Property>
	  
</rdf:RDF> 
